[認真] 點樣可以勸屋企人戒煙？

呀爸食咗煙好多年，但最近成日都咳，好擔心佢
以前試過拎啲小冊子返嚟俾佢，佢睇都唔睇
Facebook有啲食煙後果Video特登Tag佢，佢問我做咩Tag佢
我直頭同佢講叫佢戒煙，佢就會唔理我
依家成日半夜聽到佢咳，唔舒服又唔睇醫生，是旦啪兩粒感冒藥就算
佢都五張幾，好驚佢有事
有無人成功勸過身邊嘅人戒煙？

你屋企會唔會有d小朋友係到？小朋友勸會易d 我都係細過勸阿爸戒最後佢都戒到

剪煙頭

無呀
呀媽話以前我出世個陣呀爸有戒咗一年煙，之後食返
到呀妹出世佢已經唔戒煙

我驚佢殺咗我都似
同埋佢有經濟能力，要食好快又買一包

食得狼過佢，一日3包起步，到你有事先過佢嗰陣佢就會怕死

同佢一齊食 試下了解佢內心想法

無得勸 要佢自己醒覺
利申廿年煙齡 戒左2年

如果佢食煙果下就咳 最好叫佢照下肺
我屋企係都係咁 佢食左30幾年
有排一食煙就咳
之後照到有...

真心冇得勸 佢冇心點勸都係嘥氣

1. 或可先向你爸爸解釋今時今日戒煙其實已經好易。衛生署嘅戒煙服務會開戒煙藥，隻藥係好有效的，療程好似係 3 個月。基本上食藥期間係唔想食煙的，就算監硬食都會覺得啲煙難食到想嘔（呢個係隻藥嘅效用）。

2. 如果開始時唔想去戒煙服務，可以先去萬寧/屈臣氏買戒煙香口膠俾佢試吓。開頭買重份量的（2mg），唔洗咁介意個份量，一想食煙就食。香口膠應該能夠提供足夠尼古丁（除非原本食量好大），慢慢試吓取代食煙。

3. 如果開始試食少啲煙，請同時飲多啲水、食清淡啲，唔好大魚大肉，因為有研究話酸性食物會加大 craving。保持足夠睡眠，氹吓佢或鼓勵佢培養興趣，等佢無咁無聊同少啲煩惱（好多時因為無聊或有嘢諗先食煙）。

欣賞樓主孝心，祝成功。

三個月照一次肺，定期恐嚇佢

落公園一齊跑一千米，跑完佢就知自已個肺已虧

有藥食，成效高過 nicotine gum

食煙傷身 對肺唔好 高啲機會有cancer 短命啲
但係有冇諗過當事人係故意

無得勸，佢哋唔會聽，
屋企人就係咁，
兩年前發現肺癌，年頭走左，
而佢係算支持得耐，
好多發現到走，係一年內既事。
因為到你唔舒服，其實已經好後期，無乜可以做。

佢發現既時候，喊到我地癲咗，
佢都好後悔，即刻就已經戒到煙，
但已經無用，
佢唔係呢個病，其實身體其他機能係好健康，
起碼可以活多廿年，而家乜都無喇。

醫個時，錢又係問題，
而且到後期，佢係好痛，全身都痛，成晚係度叫，因為好痛，好幾次痛到想跳樓。

有病唔單止佢本人好痛苦，
全家人都好痛苦，
佢就算最後成日話好後悔都無用

你一係俾佢睇下我講咩，
我都好希望勸到一個得一個

係，效用差好遠。但係有啲人真係唔肯去診所的，如果係咁，食住香口膠等佢慢慢諗吓，唔係都冇計。

另外，父母心態有時好怪的。如果你（或你嘅兄弟姊妹）能夠拎一樣同你有關嘅嘢黎同佢交換，而𠴱樣嘢佢又好想達到（例如讀好啲書，搵個好男／女仔拍拖，生小朋友，多啲陪佢哋或長輩，俾多啲家用等等），或者有得商量。

你知唔知邊誰沙利， 沙利佢都未死，你驚咩

沙利一樣瘋狂食煙，咪一樣健健康康

有d人你迫佢介佢會受唔住
仲辛苦要入醫又剩

因人而異的，總有 exceptions。但食煙同 cancer 有 positive correlations 係鐵一般嘅事實。

屙尿落佢包煙到
仲有煙係隔離介乜撚
同你播住套潮吹群交中出叫你唔好打飛機一樣
起碼都要強硬啲先有希望